\usepackage[utf8]{inputenc} % Richtiges anzeigen von Umlauten und quasi allen anderen Schriftzeichen
\usepackage[T1]{fontenc} % Wichtig für alles was mehr als ASCII verwendet
\usepackage{csquotes} % Schöne Anführungsstriche mit \enquote{Text}
\usepackage{amsmath} % Bessere und schönere mathematische Formeln
\usepackage{mathtools} % Noch schönerere mathematische Formeln
\usepackage{amstext} % \text{} Macro in mathematischen Formeln
\usepackage{amsfonts} % Erweiterte Zeichensätze für mathematische Formeln
\usepackage{amssymb} % Spezielle mathematische Symbole.
\usepackage{array} % Matrizen in mathematischen Formeln
\usepackage{textcomp} % Für textmu und textohm etc. um im Fließtext keine Mathematik
\usepackage{paralist} % Für compactitem und compactenum
\usepackage{xstring} % Für IF in Titelseite

\usepackage{braket} % Für das quantenmechanische Bra-Ket

% \usepackage{pdfpages}

\usepackage{makeidx} %create index /makeindex , /index{key}
%\usepackage{svg} %for including svg files
\usepackage{float} %positioning figures [H]
\restylefloat{table}
%\usepackage{subfigure}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption} % Einbinden von mehreren Grafiken in einer figure (entweder subcaption oder subfigure)
\usepackage{footnote}
\makesavenoteenv{tabular}
\makesavenoteenv{table}
\usepackage{tablefootnote}

\usepackage{layouts}

\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{fancyref}
\pagestyle{fancy}
\fancypagestyle{plain}{\pagestyle{fancy}}
%------------ Header-/Footersettings ------------
\fancyhead[L]{\nouppercase{\rightmark}}
\fancyhead[R]{}%\thedate}
\fancyfoot[C]{\thepage}
%------------------------------------------------

\usepackage[a4paper,
			bottom=1.5in,
			left=1.2in,
			right=1.2in,
			top=1.5in,
			headsep = 35pt]{geometry} % Seitenränder und Seiteneigenschaften setzen
%\usepackage[showframe]{geometry} % Anzeigen der Seitenränder, nützlich für debugging. http://ctan.org/pkg/geometry

\usepackage[bottom]{footmisc} % Zwingt Fußnoten an das Ende der Seite
\usepackage[pdftex]{hyperref} % Links richtig anzeigen. Sowohl innerhalb des Dokuments (Fußzeilen, Formeln), als auch ins Internet

\usepackage[ % Biblatex für die Zitate und Referenzen
	backend=biber, %% Hilfsprogramm "biber" (statt "biblatex" oder "bibtex")
	%style=abbrvnat, %% Zitierstil (siehe Dokumentation)
	natbib=true, %% Bereitstellen von natbib-kompatiblen Zitierkommandos
	hyperref=true, %% hyperref-Paket verwenden, um Links zu erstellen
	]{biblatex}

\usepackage{xkeyval} % Erlaubt "Variablen" zu definieren, wird für Titelseite gebraucht
\usepackage{graphicx} % Wichtig für das Einbinden von Grafiken


\usepackage{dirtree} % Erlaubt das erstellen von Dateibäumen
% \dirtreecomment{Text} erstellt einen Kommentar zu dem Verzeichnis bzw. der Datei
\newcommand{\dirtreecomment}[1]{\dotfill{} \begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}#1\end{minipage}}

\usepackage{fancyvrb} % Mehr Optionen für Verbatim
\usepackage{listings} % Zur Darstellung von Programmcode
\usepackage{pdflscape} % Querformat Seiten

\newcommand{\writeIn}[1]{\usepackage[#1]{babel}} % Definiert einen neuen Befehl um die Sprache des Dokuments zu setzen

\usepackage[usenames,dvipsnames]{color} % Farben für den todo Befehl
\newcommand{\todo}[1]{{\color{Cerulean}(TODO: #1)}} % Einfach \todo{Text} verwenden!

\newcommand{\blankpage}{ \newpage \thispagestyle{empty} \mbox{} \newpage }

\newcommand{\mychapter}[2]{
    \setcounter{chapter}{#1}
    \setcounter{section}{0}
    \chapter*{#2}
    \addcontentsline{toc}{chapter}{#2}
}

\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,automata}
\usetikzlibrary{shapes}
\usetikzlibrary{plotmarks}

\newenvironment{packed_enum}{
\begin{enumerate}
  \setlength{\itemsep}{1pt}
  \setlength{\parskip}{0pt}
  \setlength{\parsep}{0pt}
}{\end{enumerate}}

\usepackage{multirow}
\usepackage{hhline}

\usepackage[toc]{appendix}


\newcommand{\splitatcommas}[1]{%
  \begingroup
  \begingroup\lccode`~=`, \lowercase{\endgroup
    \edef~{\mathchar\the\mathcode`, \penalty0 \noexpand\hspace{0pt plus 1em}}%
  }\mathcode`,="8000 #1%
  \endgroup
}


%\setlength{\parindent}{0pt} %disables auto indet

\newcommand{\PDF}[1]{\mathrm{PDF}\left( #1 \right)}
\newcommand{\PDFt}[1]{\mathrm{PDF}\left( \mathrm{#1} \right)}
